你的花園，你的另一副面孔

你的花園，你的另一副面孔 - 高慧然

互聯網(互聯網)

住獨立屋，如何規劃自家的花園，反映了屋主的品味和價值觀。

在加拿大，土生土長的加拿大人享受家庭生活，假日喜歡在家種花剪草。他們花很多時間修葺植物，地上的草永遠剪得平平整整。老人家如果無力打理花園，就會僱人剪草、修葺草坪，到了冬天，則僱人鏟雪。可是唐人多數不喜歡在花園工作，在我住的中產區，如果不修葺花草，隨時會收到罰款單及鄰居投訴信。所以為了免除這些麻煩，很多唐人索性把花園的草鏟掉，鋪上一層石屎算數。也有的人是鋪人工草皮，遠看像草，其實是化學製成品。為了買房子，我看過數十間獨立屋，看多了，後來一站到屋門外，望望花園，就能猜中屋主是甚麼人，百發百中。通常，花園打理得美觀整齊又充滿個性風格的，是加拿大人。

加拿大人是非常守規矩的，比如下雪之後屋主必須在24小時之內鏟走車房外至路肩的積雪，他們一定不會拖延。前些日子看到一則多倫多的新聞，一個獨居老翁戶外積雪堆至一米高，鄰居報警，相信老翁已死在屋中。警察好不容易鏟走積雪，進入老翁家中，卻見他安坐客廳看電視。原來他的鏟雪工具壞了。鏟不掉車道上的雪，他就出不了家門，不得不呆在家中，等天氣暖和、雪融化了才外出。可是他的鄰居是加拿大人，認定一個加拿大人不打理自家門前的雪，唯一的可能性是他死掉了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
娶強國妹才是硬道理 (馮睎乾)

下一則
下一則
他們何罪之有？ (古德明)